---
layout: page
title: Инсталляция Oracle RAC 12.1 в операционной системе Oracle Linux 6.7 (SHARED FILE SYSTEM)
permalink: /database/installation/distributed/rac/linux/6.7/oracle/12.1/iscsi-asm/
---

# Инсталляция Oracle RAC 12.1 SHARED FILE SYSTEM  в операционной системе Oracle Linux 6.7


<br/>

В документе описывается один из способов инсталляции базы данных Oracle в операционной системе Oracle Linux в конфигурации Real Application Cluster (RAC).

Если я все правильно понял. То OCR и Voting Disk теперь нужно хранить на ASM дисках либо локальных, либо от storage. Т.е. файловые системы OCFS2, для хранения этих данных больше настраивать не нужно.


В случае обнаружения ошибок, неточностей, опечаток или Вам известны лучшие способы, пишите мне адрес эл. почты:


<div>
	<img src="/img/a3333333mail.gif" alt="Marley" border="0">
</div>

<br/><br/>



## Документация:

<ul>
	<li><a href="/database/installation/distributed/rac/linux/6.7/oracle/12.1/iscsi-asm/docs/">Официальная документация</a></li>
</ul>


<br/><br/>


## Описание окружения для инсталляции Oracle RAC:

<ul>
	<li><a href="/database/installation/distributed/rac/linux/6.7/oracle/12.1/iscsi-asm/environment-description/">Описание окружения для инсталляции Oracle RAC</a></li>
</ul>



<br/><br/>
<h2>Дистрибутивы:</h2>


<ul>
	<li><a href="/database/installation/distributed/rac/linux/6.7/oracle/12.1/iscsi-asm/distrib/">Дистрибутивы баз данных и дополнительное программное обеспечение</a></li>
</ul>

<br/>

### Конфиги виртуальных машин virtualbox:


<ul>

	<li><a href="/database/installation/distributed/rac/linux/6.7/oracle/12.1/iscsi-asm/vm/">Конфиги виртуальных машин virtualbox</a></li>

</ul>



<br/>

### Подготовка окружения для инсталляции RAC:


<ul>

	<li><a href="/database/installation/distributed/rac/linux/6.7/oracle/12.1/iscsi-asm/network-interfaces/">Настройка сетевых интерфейсов и файл hosts</a></li>

	<li><a href="/database/installation/distributed/rac/linux/6.7/oracle/12.1/iscsi-asm/setup-os-parameters-before-begin/">Предварительные настройки</a></li>

	<li><a href="/database/installation/distributed/rac/linux/6.7/oracle/12.1/iscsi-asm/setup-dns-server/">Настройка DNS сервера</a></li>

	<li><a href="/database/installation/distributed/rac/linux/6.7/oracle/12.1/iscsi-asm/install-mandatory-packages/">Инсталляция обязательных пакетов</a></li>

	<li><a href="/database/installation/distributed/rac/linux/6.7/oracle/12.1/iscsi-asm/autostart-only-packages-what-needed/">Выбор пакетов для автозапуска</a> (Необязательный шаг, можно пропустить)</li>

	<li><a href="/database/installation/distributed/rac/linux/6.7/oracle/12.1/iscsi-asm/setup-actual-time/">Настройка сервисов отвечающих за синхронизацию времени</a></li>

	<li><a href="/database/installation/distributed/rac/linux/6.7/oracle/12.1/iscsi-asm/users-and-groups-creation/">Создание пользователя oracle12 и административных групп</a></li>

	<li><a href="/database/installation/distributed/rac/linux/6.7/oracle/12.1/iscsi-asm/secure-shell-between-nodes/">Настройка Secure Shell между узлами кластера</a></li>

</ul>


<br/>

### Подготовка дисковой подсистемы создаваемого RAC:


<ul>

	<li><a href="/database/installation/distributed/rac/linux/6.7/oracle/12.1/iscsi-asm/asmlib-installation/">Инсталляция ASMLIB на узлах кластера</a></li>

	<li><a href="/database/installation/distributed/rac/linux/6.7/oracle/12.1/iscsi-asm/prepare-storage/">Подготовка сервера storage (ISCSI)</a></li>

	<li><a href="/database/installation/distributed/rac/linux/6.7/oracle/12.1/iscsi-asm/prepare-hdd-to-install-oracle/">Подготовка локальных дисков на узлах кластера для инсталляции на них Oracle Database Software</a></li>

	<li><a href="/database/installation/distributed/rac/linux/6.7/oracle/12.1/iscsi-asm/mount-iscsi-on-nodes/">Монтирование SCSI дисков на узлах кластера</a></li>

	<li><a href="/database/installation/distributed/rac/linux/6.7/oracle/12.1/iscsi-asm/setup-mounting-rules-by-device-mapper/">[Вариант 1] Настройка правил монтирования SCSI дисков на узлах кластера с помощью Device Mapper</a></li>

	<li><a href="/database/installation/distributed/rac/linux/6.7/oracle/12.1/iscsi-asm/setup-mounting-rules-by-uder-rules/">[Вариант 2] Настройка правил монтирования SCSI дисков на узлах кластера с помощью правил Udev</a> (Если выполнен предыдущий шаг, этот выполнять не нужно)</li>

	<li><a href="/database/installation/distributed/rac/linux/6.7/oracle/12.1/iscsi-asm/prepare-asm-discs/">Настройка ASM на узлах кластера, маркировка дисков как ASM</a></li>


</ul>


<br/>

### Заключительные шаги по конфигурированию и проверка готовности подготовленного окружения к инсталляции RAC:

<ul>

	<li><a href="/database/installation/distributed/rac/linux/6.7/oracle/12.1/iscsi-asm/create-folder-structure-and-user-permissions/">Создание структуры каталогов и назначение необходимых прав</a></li>

	<li><a href="/database/installation/distributed/rac/linux/6.7/oracle/12.1/iscsi-asm/copy-oracle-distrib-on-server/">Копирование дистрибутивов базы данных на сервер</a></li>

	<li><a href="/database/installation/distributed/rac/linux/6.7/oracle/12.1/iscsi-asm/configure-kernel-parameters-and-user-environments/">Изменение параметров ядра и параметров учетной записи администратора базы данных</a></li>

	<li><a href="/database/installation/distributed/rac/linux/6.7/oracle/12.1/iscsi-asm/check-environment-before-install/">Проверка конфигурации кластера перед инсталляцией RAC</a></li>


	<li><a href="/database/installation/distributed/rac/linux/6.7/oracle/12.1/iscsi-asm/check-display-manager/">Проверка работы Display Manager на компьютере с GUI</a></li>

</ul>

<br/><br/>

## Инсталляция RAC и создание экземпляров баз данных:


<ul>
	<li><a href="/database/installation/distributed/rac/linux/6.7/oracle/12.1/iscsi-asm/grid-installation/">Инсталляция Grid</a></li>


	<li><a href="/database/installation/single/asm/linux/6.7/oracle/12.1/asm-disk-groups-creation/">Создание ASM дисковых групп</a></li>


	<li><a href="/database/installation/distributed/rac/linux/6.7/oracle/12.1/iscsi-asm/oracle-database-software-installation/">Инсталляция Oracle Database Software</a></li>

	<li><a href="/database/installation/distributed/rac/linux/6.7/oracle/12.1/iscsi-asm/oracle-instance-creation/">Создание экземпляра (instance) базы данных</a></li>

</ul>


<br/><br/>

## Шаги, выполняемые после развертывания RAC:


<ul>
	<li><a href="/database/installation/distributed/rac/linux/6.7/oracle/12.1/iscsi-asm/post-installation-tasks/">После инсталляции</a></li>
</ul>
